何謂窮人，何謂富人

可以點樣定義做窮人，點定義做富人

一種相對式
例如收入及財富
Top 10 percent小富
Top 1 percent 富人
Top 0.1 percent 富豪

Bottom 20 percent 小窮
Bottom 5 percent 窮人

一種絕對式
例如冇飯食冇衫穿係窮人
咁呢個基本定義，香港基本冇窮人

再上些，可能係冇基本醫療
香港有公立醫院，所以香港冇窮人

再上些，要有每人108呎（10平方米）住屋單位
咁香港8至9成係窮人

再勁些，要有私樓已供，每人平均至少10平方米（108呎）
咁香港約95%都係窮人

如果要身體健康，沒病沒痛
咁香港約50%窮人

再延伸一些
要永續健康，唔會有病，先唔叫窮人
咁全球100%都係窮人

個人睇法：
窮人應該係冇飯食，冇基本醫療
唔駛擔心下一餐有冇飯食，有基本醫療，就唔算窮

所以香港冇乜真窮人

富人定義，要永續健康，冇病冇痛
所以全世界都冇1個真正的富人

而有錢同富人唔同，擁有駛1000年都駛唔晒的財富，比一般人富100倍，就算係

而呢個世界
有好多窮人，有少數的有錢人，但沒有任何一個真正的富人

如果呢個世界有朝一日

科技發達到可以做到

全世界最窮都可以長期健康快樂，冇病冇痛。

咁呢個世界只有少錢人，只有冇錢人，但冇窮人

而目前，係只有有錢人，冇富人